**3382. – Lilium pyrenaicum** Gouan. – Plante vivace de 40-80 cm, robuste, à tige glabre, lisse, feuillée jusque dans la grappe ; feuilles éparses, très nombreuses, très rapprochées, dressées, linéaires-lancéolées, les inférieures et les florales lancéolées, toutes rudes-pubérulentes aux bords ; fleurs grandes, d'un jaune vif ponctuées de noir, penchées, 2-8 en grappe lâche entremêlée de feuilles éparses ou verticillées par 3-5 à la base ; //périanthe à divisions oblongues, roulées en dehors et glabres sur le dos ; style très épaissi en massue, égalant ou dépassant les étamines divergentes.//
Bois et prairies des montagnes du Midi : Chaîne des Pyrénées ; Aude, Tarn, Tarn-et-Garonne. – Espagne septentrionale. = Mai-juillet.